俄親政府報紙批一帶一路：撒錢越多 反中國口號更響亮

立場親俄羅斯政府、俄國主要大報《獨立報》罕有地發表長文批評中國「一帶一路」倡議，稱「中國越積極推動一帶一路，越多撒錢投資，當地反中國的抗議活動就越多，反中國口號就越響亮」。

根據據「美國之音」中文網報道，《獨立報》是由一家親官方的俄羅斯主流媒體，由著名富豪列姆丘科夫控制。

該報文章引述哈薩克社會學家的報告說，2007年當地社會反感中國移民的人只佔18%，2012年時已經上升到了33%，而到2017年時，多達46%的人討厭中國移民。

文章說，中亞國家不少人認為中國的「一帶一路」是意圖佔領中亞，持這種心態不僅在反中國情緒較為集中的吉爾吉斯斯坦、哈薩克斯坦兩國，在過去10年間還擴散瀰漫到整個中亞。

文章更指，中亞地區不滿中國的情緒，還擴展到從宗教到民族的所有層面，成為中亞社會民意的一部分，更成為非常時髦的民意傾向。

《獨立報》文章說，中國實施一帶一路和在當地經商破壞了中亞的生態環境，同時嚴重滋生腐敗；中國人更願意把裝滿錢的信封交給當地官員來解決所遇到的問題，包括稅務問題。

文章引用分析人士觀點認為，中國在中亞擴大影響，正嚴重威脅俄羅斯在當地的利益。但目前還不清楚，中亞地區的反中國情緒與俄羅斯是否有具體聯繫。

據稱，中國和俄羅斯正在中亞地區激烈爭奪影響力，中國的一帶一路與俄羅斯的「歐亞經濟共同體」幾乎無法相容。

花生🥜

一帶一賂原來係輸出腐敗

大撒幣

戇鳩,好撚明顯你睇侵侵同普京嘅態度就知佢地friend啦

「看門狗」北韓跟新大佬
「最忠實盟友」巴基斯坦話無錢就算把啦
連「契哥」俄羅斯都同你都呢個契弟割蓆

贏國剩返咩盟國？用錢買返黎既非洲多國所謂外交？